<resources>
    <string name="alfheim">Alfheim adalah tempat yang paling dekat dengan Asgard. Wilayah ini dihuni oleh peri cahaya dan diyakini sebagai makhluk yang paling indah.
\n\nPeri cahaya adalah dewa alam yang memberikan kesuburan dan terkadang juga membantu para manusia. Mereka juga seringkali memberikan inspirasi lewat seni dan musik.Dewa Vanir Freyr dikatakan sebagai penguasa Alfheim.</string>
    <string name="asgard">Dalam dunia di mitologi Nordik, tepatnya di langit yang tinggi terdapat Asgard, rumah para dewa. Odin adalah penguasa Asgard. Odin menikahi Frigg dan menjadikan mereka berdua sebagai raja dan ratu di Asgard.
\n\nDi sana terdapat jembatan Bifrost,yaitu sebuah jembatan pelangi yang dapat mengubungkan Asgard dengan Midgard. Di Asgard juga terdapat singgasana Odin yang bernama Hildskjalf dimana Odin dapat melihat seluruh dunia dari singgasananya.</string>
    <string name="mainmenucap">( Dewa dewi aesir )</string>
    <string name="ashelm">Ash dan Embla adalah manusia pertama – laki-laki dan perempuan, masing-masing – yang diciptakan dalam mitologi Nordik.
\n\nTidak lama setelah dunia itu sendiri diciptakan , Odin berjalan di sepanjang pantai salah satu daratan baru. Bersamanya ada dua dewa lain saudara laki-lakinya Vili dan Ve.
\n\nTiga dewa menemukan dua batang pohon, mungkin potongan kayu apung, tergeletak di pantai. Mereka berbentuk seperti pria dan wanita, tetapi mereka tidak bernyawa dan tidak berdaya. Jadi ketiga dewa memutuskan untuk memberi mereka apa yang kurang dan menjadikan mereka manusia sejati. Odin meniupkan nafas kehidupan kepada mereka, sementara kedua dewa memberikan inspirasi aktivitas mental , kulit yang sehat, dan kemampuan untuk berbicara, mendengar, dan melihat. Mereka mendandani mereka dengan pakaian yang sesuai dan menamai pria itu ash dan wanita itu Embla/elm. Ash dan Embla kemudian diberikan Midgard , dunia peradaban manusia, untuk tempat tinggal mereka. Mereka menjadi ayah dan ibu dari seluruh spesies manusia.</string>
    <string name="audhumla">Audumla atau Audhumla adalah sapi primeval. Audumla dilahirkan dari pertemuan lahar panas dan air es di Ginnungagap.
Seekor Sapi bernama Audhumla dan seorang Raksasa bernama Ymir , 2 makhluk inilah yang pertama muncul di dunia.
Raksasa awal, Ymir (Aurgelmir), hidup dengan meminum susu Audumla. Audumla juga menjadi sumber susu bagi putra Ymir yang berkepala enam.\n\nAudumla sendiri memperoleh makanan dengan cara menjilati bebatuan. Audumla menjilatinya hingga bebatuan itu membentuk sesosok makhluk dan menjadi Buri, seorang dewa yang menjadi kakek dari tiga dewa Aesir, yaitu Odin, Vili dan Ve.</string>
    <string name="baldur">Baldur adalah dewa Norse dari suku Aesir dengan keindahan dan kebijaksanaan yang tak tertandingi yang menyelesaikan perselisihan antara manusia dan dewa. Kematiannya sebagai akibat dari tipu daya Loki adalah salah satu cerita sentral dari mitologi Nordik.
\n\nsalah satu dewa Aesir . Dia adalah putra Odin dan Frigg , suami dari dewi Nanna yang tidak dikenal, dan ayah dari dewa Forseti .
Dia dicintai oleh semua dewa, dewi, dan makhluk yang lebih bersifat fisik. Begitu tampan, anggun, dan ceria dia sehingga dia benar-benar memancarkan cahaya.
\n\nKetika Baldur mulai memimpikan kematiannya, Frigg pergi ke segala sesuatu di dunia dan mengamankan dari mereka masing-masing sumpah untuk tidak menyakiti putranya. Percaya diri akan ketangguhan Baldur, para dewa menghibur diri mereka sendiri dengan melemparkan senjata dan benda acak apa pun yang dapat mereka temukan di Baldur dan melihat mereka memantul darinya, membuatnya benar-benar tidak terluka.
\n\nLoki , penipu para dewa yang licik, merasakan kesempatan untuk berbuat jahat. Dia bertanya kepada Frigg apakah dia telah mengabaikan apa pun dalam usahanya untuk mendapatkan sumpah. Dia dengan santai menjawab bahwa dia mengira mistletoe itu terlalu kecil dan tidak berbahaya untuk meminta janji seperti itu. Loki langsung membuat tombak dari mistletoe dan meyakinkan dewa buta Hodr untuk melemparkannya ke Baldur. Proyektil menembus dewa, dan dia jatuh mati.
\n\nPara dewa yang menderita kemudian menyarankan bahwa salah satu dari mereka harus pergi ke dunia bawah untuk melihat apakah ada cara agar Baldur dapat diambil dari cengkeraman dewi kematian, Hel . Hermod , salah satu dari banyak putra Odin, setuju untuk melakukan perjalanan ini, dan, sambil menunggangi kuda Odin, Sleipnir , dia menunggangi pohon dunia.sampai dia sampai di akarnya yang gelap dan lembab, di mana letak tempat tinggal Hel. Ketika dia tiba, dia menemukan saudaranya, pucat dan muram, duduk di kursi kehormatan di sebelah Hel. Hermod memohon kepada dewi yang mengerikan untuk melepaskan Baldur, dan setelah banyak bujukan, dia menjawab bahwa dia akan menyerahkannya jika dan hanya jika segala sesuatu di dunia ini akan menangisi Baldur – untuk membuktikan, dengan kata lain, bahwa dia dicintai secara universal seperti Hermod. diklaim.
\n\nSeluruh dunia memang menangisi putra Odin yang murah hati – semuanya, kecuali satu makhluk. Raksasa ökk, umumnya diasumsikan sebagai Loki yang menyamar, tanpa perasaan menolak untuk melakukan tindakan yang akan mengamankan kembalinya Baldur. Dan Baldur ditakdirkan untuk tetap bersama Hel di alam tanpa kegembiraannya.</string>
    <string name="bestla">Bestla adalah raksasa anak perempuan dari raksasa es Bolthor. Bestla menjadi istri dewa awal yang bernama Bor, putra Buri. Dia adaalh ibu dari tiga dewa Aesir, yaitu Odin, Vili dan Ve. </string>
    <string name="bifrost">Bifrost adalah jembatan pelangi yang menghubungkan Asgard , dunia suku dewa Aesir , dengan Midgard , dunia umat manusia. Bifrost dijaga oleh dewa Heimdall yang selalu waspada . Selama Ragnarok , para raksasa akan menembus pertahanan Heimdall dan menyeberangi jembatan untuk menyerbu Asgard dan membunuh para dewa.</string>
    <string name="bor">Bor atau Bur adalah raksasa dewa purba. Dia adalah putra raksasa Buri. Dia kemungkinan lebih mirip dewa daripada raksasa. Bori menikahi raksasa es Bestla dan menjadi ayah dari tiga dewa Aesir pertama, yaitu Odin, Vili (Hoenir) dan Ve.</string>
    <string name="bragi">Bragi  adalah penyair yang bijaksana dan terpelajar  dari Valhalla , aula megah dewa Odin .  dia yang memuja einherjar , orang mati yang tinggal di Valhalla, dan menyambut pahlawan yang baru saja meninggal ke tengah-tengah mereka.  dia memiliki rune yang diukir di lidahnya.
\n\nBragi awalnya adalah penyair sejarah abad kesembilan Bragi Boddason. Puisi-puisinya sangat indah dan menyentuh sehingga generasi berikutnya membayangkan bahwa, setelah kematiannya, Odin mengangkatnya sebagai penyair istana Valhalla. Lagi pula, pasukan elit prajurit, raja, dan lainnya yang disukai oleh Odin membutuhkan penyair elit untuk menyanyikan eksploitasi mereka yang tak terhitung jumlahnya.
\n\nPara penulis Norse Kuno dari Abad Pertengahan Kristen mengambil langkah ini lebih jauh dan menggambarkan Bragi sebagai dewa puisi.  Dia dikatakan sebagai suami dari dewi Idun , yang buahnya menjamin kelangsungan keabadian para dewa.
\n\nNamun, ini tampaknya merupakan kesalahpahaman di pihak penulis yang terlambat, dan tidak ada bukti bahwa Bragi pernah benar-benar disembah sebagai dewa sementara agama Norse pra-Kristen masih menjadi tradisi yang hidup</string>
    <string name="buri">Buri adalah raksasa leluhur para dewa. Buri diciptakan dari sebuah batu atau es yang dijilati oleh sapi purba raksasa, Audumla, hingga membentuk dirinya. Buri adalah ayah Bor dan kakek dari tiga dewa Aesir pertama, yaitu Odin, Vili dan Ve.
\n\nTidak benar-benar jelas apakah Buri merupakan seorang dewa atau raksasa. </string>
    <string name="dagr">Dagr adalah personifikasi ilahi hari/matahari itu dalam mitologi Nordik . Dagr dinyatakan sebagai putra dewa Dellingr dan dikaitkan dengan kuda bersurai cerah Skinfaxi , yang menggambarkan hari bagi umat manusia. Bergantung pada variasi manuskrip,Dagr adalah putra Dellingr oleh Nótt , malam yang dipersonifikasikan, atau Jörð, Bumi yang dipersonifikasikan. Jika tidak, Dagr muncul sebagai kata benda umum yang berarti (hari). </string>
    <string name="dwaft">Dwaft atau dalam bahasa indonesianya kurcaci merupakan makhluk berperawakan kecil dan berjanggut.
Para kurcaci tinggal di bawah tanah di Svartalfheim ,  tempat yang mungkin dianggap sebagai kompleks labirin tambang dan penempaan.
\n\nPara kurcaci paling sering dikenal sebagai pandai besi dan pengrajin yang sangat terampil. Di antara banyak harta tak tergantikan yang diciptakan oleh mereka adalah: Mjollnir, palu Thor ; Gleipnir, rantai yang mengikat serigala Fenrir ketika semua belenggu lainnya gagal; Skidbladnir, kapal milik Freyr dan selalu memiliki angin yang baik; Gungnir , tombak Odin ; Draupnir, cincin milik Odin; Brisingamen, kalung megah milik Freya ; dan rambut panjang keemasan Sif, istri Thor. Mereka juga sangat berpengetahuan, bijaksana, dan kuat secara magis .Mereka berubah menjadi batu jika terkena sinar matahari.
\n\nEmpat kurcaci, Austri, Vestri, Nordri, dan Sudri (Timur, Barat, Utara, dan Selatan) mengangkat empat penjuru langit, membuktikan kekuatan kolosal mereka.
\n\nGaris antara kurcaci, elf , dan manusia mati sangat kabur. Kurcaci kadang-kadang disebut elf hitam, dan dalam beberapa kasus mereka digambarkan mati atau menyerupai mayat manusia.</string>
    <string name="fenrir">Fenrir adalah serigala raksasa anak Loki dan raksasa Angerboda. Nama lain Fenrir adalah Fenris, Fenrisúlfr, dan Vanargand (tongkat harapan).
\n\nFenrir tumbuh menjadi sangat besar dengan sangat cepat sehingga para dewa menjadi takut. Para dewa berpura-pura memainkan permainan untuk mengikat serigala itu, untuk mencari tahu apakah Fenrir dapat membebaskan diri. Fenrir setuju untuk ikut bermain jika ada yang bersedia meletakakn tangan di mulutnya. Hanya dewa perang, Tyr, yang berani untuk meletakkan tangannya di mulut Fenrir.
\n\nPara dewa mendapati bahwa tidak ada benda yang dapat mengikat Fenrir, sampai mereka memperoleh pita perak sakti yang disebut Gleipnir, dibuat oleh para kurcaci. Pita ini dibuat dari suara langkah kucing, janggut wanita, nafas ikan, dan ludah burung. Ketika Fenrir dia tidak dapat melepaskan diri dari ikatan ini, dia pun sadar bahwa dia telah ditipu. Sebagai balasannya, Fenrir menggigit tangan Tyr hingga putus. Karena itulah Tyr dikenal sebagai Dewa Bertangan Satu.
\n\nKetika Ragnarok dimulai, Fenrir berhasil bebas dari belenggunya. Dia lalu bergabung dengan para raksasa dan monster lainnya dalam perang melawan para dewa. Fenrir bertarung melawan Odin. Dia berhasil membunuh dan memakan Odin. Vidar, putra Odin, marah dan membalas kematian ayahnya dengan cara merobek rahang Fenrir dengan tangan kosong.
\n\nMenurut Voluspa, Fenrir orang tua dari serigala raksasa lainnya, yaitu Moongarm, yang merupakan serigala yang menelan bulan dalam Ragnarok. Ibu Moongram adalah troll wanita yang tinggal di Hutan Besi, yang disebut Iarnvidiur. </string>
    <string name="forseti">Forseti adalah putra Baldr dan istrinya Nanna,keahlian Forseti adalah mediasi dan hukum.
\n\nDia menjadi inspirasi untuk ‘pembicara hukum’, atau logsogumaor di Nordik Kuno, yang merupakang kepala ping, atau majelis hakim Skandinavia.
Pembicara hukum bertindak sebagai hakim dan memutuskan putusan perselisihan sesuai dengan hukum.
\n\nDia memutuskan baik perselisihan antara para dewa maupun perselisihan berduri di antara manusia.
\n\nTidak ada orang yang datang kepadanya untuk keadilan, pulang dengan tidak puas.
\n\nAulanya disebut Glitnir atau bersinar karena atap perak dan pilar emasnya memancarkan cahaya sejauh bermil-mil.
Simbolnya adalah kapak emas yang dibawanya.</string>
    <string name="freyvanir">Freyr adalah salah satu dewa yang paling dihormati dan dihormati di antara orang-orang Norse dan orang-orang Jermanik lainnya. Satu puisi Old Norse menyebutnya (yang terpenting dari para dewa dan tidak dibenci oleh siapa pun). Alasan untuk ini tidak sulit untuk dipahami; kesejahteraan dan kemakmuran mereka bergantung pada kebajikannya, yang secara khusus memanifestasikan dirinya dalam kesuburan seksual dan ekologis, panen yang melimpah, kekayaan, dan kedamaian. Perannya dalam memberikan kesehatan dan kelimpahan sering dilambangkan dengan fylgja -nya , babi hutan Gullinborsti (Berbulu Emas), dan oleh lingganya yang besar dan tegak.\n\n
Maka, tidak mengherankan jika Freyr sering menjadi penerima pengorbanan di berbagai kesempatan, seperti pemberkatan pernikahan atau perayaan panen. Selama festival panen, kurban secara tradisional berbentuk binatang kesayangannya, babi hutan.
\n\nAyahnya adalah Njord , dan ibunya adalah saudara perempuan Njord yang tidak disebutkan namanya (mungkin Nerthus ). Freyr sendiri telah menjadi kekasih banyak dewi dan raksasa , termasuk saudara perempuannya sendiri, Freya .
\n\nRupanya inses adalah praktik yang umum dan dapat diterima di kalangan Vanir (walaupun di antara orang-orang Jerman yang bersejarah tentu saja tidak).
\n\nTempat tinggal Freyr adalah Alfheim , tanah air para elf .
Salah satu barang khas Freyr lainnya adalah kapalnya, Skíðblaðnir, yang selalu memiliki angin yang baik dan dapat dilipat dan dibawa dalam tas kecil.  Namanya, yang berarti Dirakit dari Potongan Kayu Tipis, menunjukkan bahwa itu berfungsi sebagai pola dasar mitologis kapal yang dibangun untuk tujuan ritual tertentu dan tidak pernah dimaksudkan untuk layak laut. Kita tahu dari bukti arkeologi bahwa kapal memainkan peran utama dalam ritual keagamaan pra-Kristen masyarakat Jerman,  yang sangat sesuai dengan peran utama yang dimainkan oleh kapal di Zaman Perunggu dan Besi, khususnya di kalangan Skandinavia.
\n\nDi darat, Freyr melakukan perjalanan dengan kereta yang ditarik oleh babi hutan.ini adalah fitur mitologis lain yang tercermin dalam ritual sejarah. Kita tahu dari sumber Islandia abad pertengahan bahwa pendeta dan/atau pendeta Freyr bepergian ke seluruh negeri dengan kereta yang berisi patung dewa.
Selama Ragnarok , Freyr dan raksasa Surt ditakdirkan untuk saling menghancurkan.</string>
    <string name="freya">Freya adalah salah satu dewi terkemuka dalam mitologi Nordik. Dia adalah anggota suku dewa Vanir , tetapi menjadi anggota kehormatan dewa Aesir setelah Perang Aesir-Vanir . Ayahnya adalah Njord . Ibunya tidak diketahui, tapi bisa jadi Nerthus . Frey adalah kakaknya. Suaminya, bernama Odr dalam literatur Old Norse , tentu saja tidak lain adalah Odin , dan, karenanya, Freya pada akhirnya identik dengan istri Odin Frigg.
\n\nFreya terkenal karena kesukaannya akan cinta, kesuburan, kecantikan, dan harta benda yang bagus – dan, karena kegemaran ini, dia dianggap sebagai gadis pesta Aesir. Loki menuduh Freya  telah tidur dengan semua dewa dan elf , termasuk kakaknya.
Dia tentu saja seorang pencari kesenangan dan sensasi yang penuh gairah, tetapi dia lebih dari itu .
\n\nFreya adalah pola dasar dari völva , seorang praktisi seidr profesional atau semiprofesional , bentuk sihir Norse yang paling terorganisir . Dialah yang pertama kali membawa seni ini kepada para dewa, dan, dengan perluasan, untuk manusia juga. Mengingat keahliannya dalam mengendalikan dan memanipulasi keinginan, kesehatan, dan kemakmuran orang lain, dia adalah makhluk yang pengetahuan dan kekuatannya hampir tiada bandingannya.
\n\nFreya memimpin alam akhirat Folkvang .dia memilih setengah dari prajurit yang terbunuh dalam pertempuran untuk tinggal di sana.
\n\nFreya si Volva
\n\nSeidr adalah bentuk sihir dan perdukunan Norse pra-Kristen yang melibatkan membedakan arah nasib dan bekerja dalam strukturnya untuk membawa perubahan, seringkali dengan secara simbolis menenun peristiwa baru menjadi ada. Kekuatan ini berpotensi digunakan untuk apa pun yang bisa dibayangkan, dan contoh-contoh yang mencakup hampir seluruh rentang kondisi manusia dapat ditemukan dalam literatur Norse Kuno.
\n\nDi Zaman Viking, völva adalah seorang peramal dan penyihir keliling yang melakukan perjalanan dari kota ke kota melakukan tindakan seidr yang ditugaskan dengan imbalan penginapan, makanan, dan seringkali bentuk kompensasi lainnya juga. Seperti dukun Eurasia utara lainnya, status sosialnya sangat ambigu - dia secara bergantian ditinggikan, ditakuti, dirindukan, didamaikan, dirayakan, dan dicemooh.
\n\nFreya menduduki peran ini di antara para dewa dinyatakan secara langsung dalam Ynglinga Saga , dan petunjuk tidak langsung dijatuhkan di tempat lain dalam Eddas dan saga. Misalnya, dalam satu kisah , bahwa Freya memiliki bulu elang yang memungkinkan pembawanya mengubah bentuknya menjadi elang.
</string>
    <string name="frigg">Frigg dikenal sebagai istri  Odin , Frigg adalah anggota yang berkuasa dari dewa Aesir dan ratu dari semua dewa Nordik.  Frigg memegang kekuasaan atas banyak bidang kehidupan, dan dikaitkan dengan kesuburan, pernikahan dan rumah tangga, cinta dan seksualitas, serta kebijaksanaan dan ramalan.
Secara historis, sebagian besar orang menganggap Frigg sebagai aspek  Freya , dewi suku Vanir, karena karakteristik dasarnya sangat mirip dengan Frigg.
\n\nSeperti Freya, Frigg adalah seorang  völva,  atau praktisi seni magis  seidr , dan berusaha untuk meramal atau mengubah masa depan melalui ritual. Sementara dua dewi sering ditampilkan sebagai dewa yang terpisah, mereka kemungkinan berevolusi dari satu dewa yang kepribadiannya terombang-ambing cukup keras untuk mendapatkan identitas yang terpisah. Freya, misalnya, dikenal karena kesenangan seksual dan pergaulan bebas; Frigg, sementara itu, lebih konservatif dalam moralitas seksualnya.
\n\nAtribut
\n\nSebagai istri Odin, Frigg adalah ratu para  dewa Norse yang tak terbantahkan . Dalam seni dari abad kesembilan belas dan awal abad kedua puluh, Frigg sering digambarkan duduk di atas takhta atau memegang pose memerintah.
\n\nFrigg tinggal di Fensalir, alam berair yang kemungkinan berbentuk rawa, rawa, atau lahan basah. Dia memiliki kotak abu-abu yang disebut  eski , yang dibawa oleh dewi Fulla untuknya; isi kotak itu tidak diketahui. Dia juga dikenal memiliki satu set bulu elang yang digunakan para dewa, terutama  Loki , untuk berubah bentuk menjadi bentuk burung.
Odin dan Frigg,  duduk di Hlithskjolf—ruang singgasana Odin—dari mana mereka bisa mengamati semua dunia secara bersamaan.</string>
    <string name="gamr">Garm ( Old Norse Garmr , yang makna/etimologinya tidak diketahui) adalah anjing atau serigala yang terkait dengan dunia bawah dan kekuatan penghancur . penghancuran kosmos dan tenggelamnya kembali ke dalam kekacauan. Salah satu peristiwa lain yang dikatakan pembawa berita Ragnarok adalah melarikan diri dari serigala Fenrir , yang telah diikat oleh para dewa dan ditinggalkan di rawa terpencil sehingga dia tidak akan melahap kosmos. Dua gambar serigala terikat yang terlepas pada saat yang sama membuat orang bertanya-tanya apakah Fenrir dan Garm pada akhirnya adalah sosok yang sama atau tidak.
\n\nPenafsiran ini didukung oleh fakta bahwa, sebagai dewa dan kekuatan pertempuran kekacauan selama Ragnarok, dewa Tyr dikatakan melibatkan Garm dalam pertempuran tunggal. Karena Tyr sebelumnya telah menipu Fenrir untuk membiarkan dirinya terikat dalam rantai yang tidak dapat dipatahkan, dan karena Fenrir telah menggigit tangan dewa dalam prosesnya, masuk akal jika keduanya memiliki dendam satu sama lain, yang dalam gilirannya membuat kemungkinan bahwa serigala Tyr akan bertarung selama Ragnarok tidak lain adalah Fenrir.</string>
    <string name="gefjun">Gefjun adalah salah satu dewi dalam mitologi Nordik. Dia adalah dewi pertanian dan kesuburan dalam mitologi Norse. Salah satu cerita terkenal yang melibatkan Gefjun adalah tentang penciptaan pulau Zealand (Sjælland), yang merupakan pulau terbesar di Denmark modern.

Menurut mitologi Norse, Odin, pemimpin para dewa, meminta Gefjun untuk menciptakan sebuah pulau dari daratan Swedia untuk menjadi tempat tinggal baru bagi orang-orang Denmark. Gefjun menyetujui permintaan Odin dan pergi ke daratan Swedia dengan cakram putar yang besar. Dia menggunakannya untuk menggaruk dan mengangkat sebidang besar tanah dari daratan Swedia dan menariknya ke laut. Tanah tersebut menjadi pulau Zealand, sementara danau yang terbentuk dari bekas tanah tersebut menjadi danau Roskilde di Denmark.

Gefjun sering digambarkan sebagai seorang dewi yang kuat dan penuh kekuatan yang berhubungan dengan kesuburan, pertanian, dan lahan. Ia juga sering diidentifikasikan dengan lambang yoni, yang merupakan simbol kesuburan dalam mitologi Nordik.</string>
    <string name="ginung">Ginnungagap adalah jurang tak berdasar yang ada sebelum penciptaan kosmos , dan di mana kosmos akan runtuh sekali lagi selama Ragnarok,giinungagap (kekosongan / kehampaan) , yang merupakan bentuk seperti jurang besar yang diapit oleh 2 dunia Niflheim (dunia yang selalu dingin dan gelap) yang seluruhnya membeku… dan Muspelheim  (dunia yang panas) karna percikan api dan lahar yang mengalir… ginungagap menjadi tempat pertemuan 2 suhu antara muspelheim dan niflheim… lama-lama , efek dari pertemuan dua suhu itu, munculah awal kehidupan\n\nsebuah jurang lebar di luar angkasa, yang saking lebarnya hingga tidak ada suara, cahaya, atau apapun yang hidup atau tidak hidup di dalamnya, benar-benar suatu tempat hampa. Dari asal katanya, Gap memiliki arti yang sama dengan yang digunakan bahasa inggris sekarang yaitu celah, sedangkan arti kata Ginnung berarti “magically charged” (Medan Sihir atau Medan Energi).\n\nGinnungagap tempat yang menghadap utara akan semakin dingin, dipenuhi gunung es dan tak ada yang tumbuh di sana, sedangkan di dalamnya memercik air dan hembusan angin, dan di bagian selatan diterangi percikan api dan massa berkilauan yang mengalir dari Muspelheim.</string>
    <string name="gullveig">Gullveig adalah penyihir dan peramal yang memiliki cinta dan nafsu yang besar untuk emas. Dia tidak membicarakan hal lain ketika dia mengunjungi Aesir. Mereka mendengarkan dengan kebencian dan akhirnya berpikir dunia akan lebih baik tanpa dia sehingga mereka melemparkannya ke dalam api. Dia terbakar sampai mati, tetapi keluar dari api tanpa cedera. Tiga kali dia dibakar, dan tiga kali dia dilahirkan kembali.
\n\nKetika Vanir mengetahui tentang bagaimana Aesir memperlakukan Gullveig, mereka menjadi sangat marah. Mereka bersumpah akan membalas dendam dan mulai bersiap untuk perang. Aesir mendengar tentang ini dan bergerak melawan Vanir. Ini adalah perang pertama di dunia. Untuk waktu yang lama pertempuran berkecamuk ke sana kemari, dengan tidak ada pihak yang mendapatkan banyak tanah. Akhirnya para dewa menjadi lelah perang dan mulai berbicara tentang perdamaian. Kedua belah pihak bersumpah untuk hidup berdampingan dalam damai.
\n\nGullveig juga dikenal dengan nama Heid (yang berkilauan). Dia mungkin adalah dewi Freya, yang juga sangat menyukai emas dalam berbagai mitos.</string>
    <string name="heimdal">Heimdal adalah salah satu dewa Aesir dan penjaga benteng para dewa, Asgard yang selalu waspada .
\n\nTempat tinggalnya disebut Himinbjörg (Tebing Langit, yang berarti tempat tinggi yang ideal untuk benteng), yang terletak di puncak Bifrost , jembatan pelangi yang mengarah ke Asgard. Dia membutuhkan lebih sedikit tidur daripada seekor burung. Penglihatannya sangat tajam sehingga dia bisa melihat ratusan mil di siang atau malam hari, dan pendengarannya sangat tajam sehingga dia bisa mendengar rumput tumbuh di tanah dan wol tumbuh di domba.Di sini dia melihat dan mendengarkan, sambil menyiapkan terompet Gjallarhorn (Terompet Bergemuruh), yang dia bunyikan saat penyusup mendekat.
\n\nSelama Ragnarok , para dewa akan tahu bahwa ajal mereka sudah dekat ketika mereka mendengar panggilan mengerikan dari Gjallarhorn yang menandakan kedatangan raksasa yang akan segera terjadi , yang akan menyeberangi jembatan pelangi untuk menyerbu Asgard dan membunuh para dewa. Loki yang tidak setia , musuh bebuyutan dari Heimdall yang , akan bersama mereka. Loki dan Heimdall akan saling membunuh saat dunia terbakar dan tenggelam ke laut.
\n\nHeimdall sendiri, seperti banyak dewa Nordik, adalah putra Odin . Dalam suatu prestasi yang mungkin bagi para dewa tetapi tidak bagi makhluk biologis, ia dilahirkan dari tidak kurang dari sembilan ibu.</string>
    <string name="hel">Hel adalah makhluk mitologi Nordik (Old Norse) berupa raksasa wanita yang berkuasa atas banyak orang mati. Nama Hel yang berarti tersembunyi memiliki kaitan yang erat dengan dunia bawah dan orang mati yang disembunyikan atau dikubur dalam tanah.
\n\nHel adalah putri dari dewa Loki dan Angrboda raksasa. Kerajaanya berbaring ke bawah dan ke utara yang dulunya disebut Niflheim yang artinya dunia kegelapan. Hel dikaitkan dengan anjing bernama Garmr dan gagak. Terkadang ia juga berafiliasi dengan batu Hagalaz Rune. Hal ini menjadikannya bagian dari keluarga yang berbahaya dan tidak terpuji.
\n\nHel pada umumnya digambarkan sebagai orang yang tamak, kasar dan kejam, serta paling tidak acuh terhadap kebaikan yang hidup maupun yang mati.
\n\nayah Hel yakni Loki adalah dewa panipu sedangkan ibunya yakni Angrboda adalah raksasa. Hel terlahir dari tulang-tulang di separuh tubuhnya terekspos. Ketika Hel lahir, penyakit pertama kali datang ke dunia.
 Loki memiliki tiga anak yakni si serigala Fenrir, si ular laut Jörmungandr dan Hel yang merupakan putri satu-satunya. Hel tumbuh bersama kedua saudara kandungnya di negeri para raksasa yakni Jötunheimr sampai Odin. penguasa Aesir memutuskan mereka harus tinggal di Asgard tempat ayah mereka berasal. Akan tetapi ketika berada di Asgard, para dewa Norse lainnya merasa tidak nyaman dengan penampilan Hel. Odin akhirnya menyuruh Hel untuk pergi kemudian memberinya dunia Niflheim yang merupakan salah satu dari sembilan alam pohon abu kosmik Yggdrasil. Niflheim ada di bawah akar pohon dunia Yggdrasil. Disana, Hel menjadi ratu orang mati.
</string>
    <string name="helheim">Helheim adalah tempat tersuram yang ada dalam mitologi Nordik. Tempat ini adalah tempat para pencuri, pembunuh dan orang-orang yang dianggap tidak terhormat menjalani kehidupan setelah kematian.
\n\nTempat ini dipimpin oleh Hel. Siapa pun yang tiba di tempat ini tidak akan pernah merasakan sukacita maupun kebahagiaan lagi. Walaupun begitu, dalam peristiwa Ragnarok nanti Hel akan menggunakan semua orang mati ini untuk menyerang Asgard dan akan menjadi akhir dari dunia.
\n\nCatatan khas lainnya adalah perjalanan Hermod ke Hel untuk mencoba mengambil Baldur , yang telah dibunuh oleh Loki . Sementara akun tersebut berasal secara eksklusif dari Snorri, itu cukup cocok dengan bagian lain dari genre narasi perjalanan bawah tanah ini, baik dalam bentuk keseluruhannya maupun dalam detail kecil, sehingga kita dapat yakin bahwa Snorri mengandalkan sumber yang lebih tua atau sumber yang sekarang hilang. untuk kita. Bagian yang relevan dari cerita berjalan seperti ini:
\n\nDewa Hermod berangkat dari Asgard , benteng surgawi para dewa, di Sleipnir , kuda Odin . Dia menuruni batang Yggdrasil , pohon besar yang membentuk poros pusat kosmos. Selama sembilan malam, dia berkendara melewati lembah yang dalam, sangat gelap gulita sehingga dia tidak bisa melihat jalan. Akhirnya, dia sampai di sebuah sungai, Gjöll (Kebisingan Keras ), yang dibentangkan oleh sebuah jembatan bernama Gjallarbrú. Di jembatan berdiri seorang raksasa, Móðguðr . Penjaga jembatan ingin tahu mengapa Hermod ingin menyeberang, karena dia tahu dari penampilannya bahwa dia belum mati. Jawabannya, bahwa dia akan menjaga Baldur, ternyata memuaskan sang raksasa, yang membiarkannya menyeberang, mengatakan kepadanya bahwa Hel berbaring ke bawah dan ke utara ( niðr OK norðr ) dari jembatan. Ketika Hermod tiba di pagar di sekitar Hel, dia melompati pagar itu daripada melewati gerbang. Dia kemudian berjalan menuju aula Hel (dewi), di mana dia menemukan Baldur duduk di kursi kehormatan.</string>
    <string name="hvel">Dalam mitologi Nordik , Hvergelmir adalah mata air utama.
lokasi di mana cairan dari tanduk rusa jantan Eikþyrnir mengalir, dan bahwa mata air, dari mana semua air naik, adalah sumber dari banyak sungai.
\n\nmata air itu terletak di Niflheim, bahwa itu adalah salah satu dari tiga mata air utama di akar utama pohon kosmik Yggdrasil (dua lainnya adalah Urðarbrunnr dan Mímisbrunnr ), dan bahwa di dalam mata air itu terdapat sejumlah besar ular dan naga Níðhöggr.</string>
    <string name="idun">Idun yang cantik dan mempesona adalah dewi kemudaan dan kesuburan Norse. Dia memegang peran kunci dalam mitos Nordik, meremajakan para dewa dengan memberi mereka apel ajaib yang membalikkan efek penuaan. Dia membawa apelnya dalam kotak yang terbuat dari abu yang disebut  eski —bersama dengan buahnya, kotak ini berfungsi sebagai salah satu simbol utamanya. Dia menikah dengan Bragi, seorang  skald  (penyair/penyair) yang meriwayatkan bagian dari  Lokasenna , dari  Poetic Edda , dan  Skáldskaparmál  dari  Prosa Edda .
\n\nIdun memegang kekuasaan untuk memberikan pemuda abadi dan mencegah usia tua. Apel ajaibnya memberikan karunia awet muda kepada mereka yang memakannya. Setiap kali para dewa Norse mulai merasakan efek penuaan, Idun akan meremajakan mereka dengan apelnya.
\n\nTradisi mitis Idun berada hampir secara eksklusif dalam kisah penculikannya oleh raksasa Thjazi yang berubah bentuk. Suatu hari,  Odin , Hoenir, dan  Loki  melakukan perjalanan di daerah pegunungan Asgard. Ketika pengelana yang kelaparan bertemu dengan sekawanan lembu, mereka menyembelih seekor lembu dan mencoba memasaknya. Namun, setiap kali mereka mencoba, elang yang berbicara menggunakan sihir untuk mencegah api memanaskan daging yang berair. Burung itu memberi tahu para dewa bahwa jika ia tidak menerima bagiannya sendiri, tidak ada yang akan makan. Para dewa setuju untuk berbagi makanan mereka, dan burung itu terbang ke bawah untuk bergabung dengan mereka.
\n\nKetika elang itu cukup dekat untuk disentuh, Loki mengambil sebatang cabang dan berusaha untuk menyerangnya. Namun, Loki terlalu lambat, dan burung itu menangkap cabang (yang masih dipegang Loki) dengan cakarnya dan terbang menjauh. Ketika Loki memohon untuk dibebaskan, elang itu mengungkapkan dirinya sebagai Thjazi raksasa dan menuntut agar Idun dan apel ajaibnya dibawa kepadanya. Loki setuju untuk mengambilnya kembali, dan raksasa yang berubah menjadi elang mengembalikannya dengan selamat ke tanah.
\n\nKetika Loki kembali ke rumah, dia memikat Idun ke dalam hutan yang gelap dengan mengatakan padanya bahwa itu adalah lokasi buah langka dan berharga. Namun, alih-alih buah, Idun menemukan Thjazi menunggu dalam wujud elangnya. Raksasa itu menangkap dewi muda itu dan terbang bersamanya ke rumahnya di Jotunheimr.
\n\nTanpa kekuatan pemulihan dari apel,  dewa-dewa Norse menjadi  layu dan menjadi tua: Tetapi sir menjadi kaku pada hilangnya Idunn, dan dengan cepat mereka menjadi tua dan tua,  tulis Skáldskaparmál  . 1  Loki adalah dewa terakhir yang terlihat bersama Idun, dan para dewa mulai mempertanyakan dan mengancamnya untuk mendapatkan informasi. Saat ancaman mereka meningkat, Loki memberi tahu mereka bahwa jika mereka melepaskannya dan meminjamkan jubah elang Freya , dia akan terbang dan kembali dengan dewi yang diculik.
\n\nDengan jubah di tangan, Loki terbang ke Jotunheimr di mana dia menemukan Idun sendirian di aula Thjazi. Dia mengubahnya menjadi bentuk kacang dan terbang bersamanya. Thjazi dengan cepat menemukan penipuan Loki, dan mengejar para dewa yang melarikan diri ke gerbang Asgard . Ketika para dewa lain melihat Loki kembali, mereka membuat api besar yang mencapai langit. Loki menjauh dari api pada saat terakhir, tapi Thjazi tidak seberuntung itu. Elang raksasa itu meluncur ke dalam neraka sebelum jatuh ke tanah seperti sekam yang terbakar. “Kemudian sir sudah dekat dan membunuh Thjazi, raksasa di dalam Gerbang sir, dan pembunuhan itu sangat terkenal.</string>
    <string name="jormungand">Jormungand atau Jormungandr, Ular Dunia, Ular Midgard, adalah anak Loki dan raksasa Angerboda. Jormungand melambangkan kejahatan.
\n\nJormungand sangat berbahaya. Dia dapat membunuh mangsanya dengan cara membelitnya. Selain itu, racunnya juga sangat mematikan, bahkan bagi dewa sekalipun. Jormungand adalah musuh Thor yang paling berbahaya.
\n\nUntuk mengurung Jormungand yang terus tumbuh, Odin melempar ular itu ke laut. Namun Jormungand tumbuh begitu besar hingga tubuhnya sepenuhnya melingkupi dunia.
\n\nPada bentrokan pertama antara Thor dan Jormungand, Thor gagal membunuh ular itu. Thor pada awalnya berhasil menjerat Jormungand seperti ikan. Lalu Thor berusaha memukul kepala Jormungand dengan palunya, Mjollnir. Namun raksasa Hymir, yang ketakutan, memotong tali pancing Thor sehingga Jormungand berhasil kabur.
\n\nDalam Ragnarok, Jormungand berhasil melepaskan diri dari kurungan bawah lautnya. Thor kembali bertarung dengan ular ini dan kali ini Thor sukes membunh Jormungan dengan Mjollnir. Namun akhirnya Thor juga harus tewas akibat racun Jormungand</string>
    <string name="jotun">Jotunheim merupakan tempat tinggal para raksaksa,Selain para raksasa dan setan api, musuh para dewa adalah raksasa yang tinggal di Jotunheim.jotunheim digambarkan sebagai hutan yang dalam dan gelap, puncak gunung di mana musim dingin tidak pernah lepas dari genggamannya, dan lanskap yang sama tidak ramah dan suram.
\n\nWalaupun terdapat hutan, tanah dari Jotunheim tidaklah subur yang membuat para raksasa hanya dapat bertahan hidup dengan memangsa ikan di sungai.
\n\nWalaupun diceritakan para dewa adalah musuh bebuyutan para raksasa, ada kisah di mana terdapat hubungan cinta antara Odin dan Thor dengan raksasa dan juga Loki yang sebenarnya berasal dari Jotunheim namun dapat tinggal dengan leluasa di Asgard.</string>
    <string name="loki">Dewa penipu besar dari  jajaran Norse , Loki adalah dewa licik yang dikenal karena banyak skema dan tipuannya. Sebagai pengubah bentuk, bentuk Loki sangat beragam seperti motif kenakalannya, termasuk kekayaan, wanita, kebijaksanaan, dan kesenangan semata dari kelicikannya. Dengan Loki, penampilan tidak pernah seperti yang terlihat. Sementara kejenakaan Loki sering melibatkan para dewa dalam situasi sulit, triknya sering menyelamatkan mereka dari masa-masa sulit juga.
\n\nSeorang anggota suku dewa Aesir, Loki—bersama dengan  Odin ,  Thor , dan  Freya —merupakan salah satu dari empat dewa penguasa pemikiran Norse. Meskipun mitologinya secara konsisten tumpang tindih dengan rekan-rekan ilahinya, Loki berbeda dari mereka dalam hal-hal penting. Di mana Thor, Freya, dan bahkan Odin (seorang penipu sendiri) berusaha keras untuk memaksakan tatanan yang benar di antara para dewa, perilaku Loki yang tidak menentu membuat sifat kesetiaannya dipertanyakan. Misalnya, diprediksi bahwa selama Ragnarök Loki akan bertarung di sisi jötnar melawan para dewa.
\n\nSebenarnya, Loki tidak mendukung atau melawan para dewa. Seperti tokoh-tokoh penipu dari mitologi lain, dia tidak baik atau jahat, malah memilih untuk menjadi partisan kekacauan itu sendiri, sosok yang menguji batas-batas dan menantang konvensi. Ketidakkonsistenannya yang kacau mengingatkan orang percaya bahwa batas antara yang baik dan yang jahat jauh lebih renggang daripada yang mereka duga.
Misalnya, dalam kisah Penculikan Idun , Loki, karena kecerobohannya, berakhir di tangan raksasa yang marah, Thiazi, yang mengancam akan membunuh Loki kecuali dia membawa dewi Idun untuknya . Loki mematuhi untuk menyelamatkan hidupnya, dan kemudian menemukan dirinya dalam posisi canggung karena para dewa mengancamnya dengan kematian kecuali dia menyelamatkan Idun. Dia menyetujui permintaan ini untuk motif dasar yang sama, mengubah bentuknya menjadi elang dan membawa sang dewi kembali ke Asgard .di cakarnya. Thiazi mengejarnya dengan putus asa dalam bentuk elang, tetapi, hampir menyusul Loki saat dia mendekati tujuannya, para dewa menyalakan api di sekeliling benteng mereka. Api menangkap Thiazi dan membakarnya sampai mati, sementara Idun dan Loki mencapai aula para dewa dengan selamat. Loki akhirnya datang untuk membantu para dewa, tetapi hanya untuk memperbaiki bencana yang menjadi tanggung jawabnya sendiri.
\n\nSetelah kematian Thiazi, putri raksasa, Skadi , tiba di Asgard menuntut ganti rugi atas pembunuhan ayahnya. Salah satu tuntutannya adalah agar para dewa membuatnya tertawa, sesuatu yang hanya bisa dilakukan oleh Loki. Untuk mencapai hal ini, ia mengikat salah satu ujung tali ke janggut kambing dan ujung lainnya ke buah zakarnya. Baik dia maupun kambingnya berkoak dan memekik saat yang satu menarik ke satu arah dan yang lain menarik ke arah lain. Akhirnya dia jatuh di pangkuan Skadi, dan raksasa perempuan itu tidak bisa menahan tawa pada tontonan yang tidak masuk akal itu. Di sini, Loki sekali lagi datang untuk membantu para dewa, tetapi hanya dengan menjadi konyol dan aneh, bukan dengan mencapai prestasi apa pun yang menurut Skandinavia Viking Age akan sangat terhormat.
\n\nLoki secara bergantian membantu para dewa dan raksasa, tergantung pada tindakan mana yang paling menyenangkan dan menguntungkan baginya saat itu. Selama Ragnarok, ketika para dewa dan raksasa terlibat dalam perjuangan pamungkas mereka dan kosmos dihancurkan, Loki bergabung dalam pertempuran di pihak para raksasa.  dia bahkan menjadi kapten kapal Naglfar, Kapal Paku, yang membawa banyak raksasa ke pertempuran mereka dengan para dewa. Ketika pertempuran untuk dunia terjadi, dia dan dewa Heimdall saling melukai satu sama lain.
\n\nAtribut utama Loki adalah kecerdasan dan kelicikannya. Dia jarang terlibat dalam pertempuran fisik, dan karena itu tidak membawa senjata. Dia juga tidak memiliki pesona, pakaian, atau kendaraan yang terbukti dengan baik.  Loki memiliki sepasang sepatu ajaib—Loki membawa sepatu yang digunakannya untuk berlari di udara dan di atas air. Pada satu kesempatan, dia meminjam jubah elang ajaib milik Freya, meskipun dia mengembalikannya tidak lama kemudian. Terlepas dari kurangnya perlengkapan pribadinya, Loki memiliki peran yang luar biasa menonjol dalam pengadaannya untuk dewa-dewa lain.
\n\nLoki adalah pengubah bentuk terkemuka di antara para dewa. Dalam berbagai kesempatan, ia mengambil bentuk ikan salmon, kutu, lalat, dan kuda betina. Dia juga mengambil bentuk manusia, seperti seorang wanita tua bernama Thökk yang menolak untuk menangisi Baldur yang jatuh.
\n\nLoki mungkin paling dikenal karena peran jahatnya dalam The Death of Baldur . Setelah kematian dewa tercinta Baldur dinubuatkan, ibu Baldur, Frigg , mendapatkan janji dari setiap makhluk hidup untuk tidak menyakiti putranya. Yah, hampir semuanya – tidak ada sumpah seperti itu yang diperoleh dari mistletoe, yang menurut para dewa terlalu kecil dan aman untuk menyakiti Baldur. Setelah menemukan kelalaian ini, Loki mengukir tombak mistletoe, meletakkannya di tangan dewa buta Hod, dan memerintahkannya untuk melemparkannya ke Baldur. Hod, tidak mengetahui asal senjata, mematuhi, dan Baldur tertusuk dan mati. Dewa Hermodmengendarai Sleipnir ke dunia bawah dan memohon Hel untuk melepaskan Baldur, menunjukkan betapa dicintainya dia oleh semua makhluk hidup. Hel menjawab bahwa jika memang demikian, maka seharusnya tidak sulit untuk memaksa setiap makhluk di dunia untuk menangisi Baldur, dan, jika ini terjadi, dewa yang mati akan dibebaskan dari kubur. Setiap makhluk hidup memang menangis untuk kembalinya Baldur, dengan satu pengecualian: raksasa berhati beku bernama Tokk ( ökk , Terima kasih), yang hampir pasti adalah Loki yang menyamar. Jadi Baldur harus tetap bersama Hel.
\n\nUntuk banyak kejahatannya terhadap mereka, para dewa akhirnya menempa rantai dari isi perut putra Loki, Narfi dan mengikatnya ke tiga batu di dalam gua. Seekor ular berbisa duduk di atasnya, meneteskan racun ke tubuhnya. Istri Loki yang tampaknya sangat setia dan penyayang, Sigyn, duduk di sampingnya dengan mangkuk untuk menangkap racunnya. Tetapi ketika mangkuk itu penuh, tentu saja, dia harus meninggalkan sisi suaminya untuk menuangkannya. Ketika ini terjadi, tetesan racun yang jatuh ke tubuhnya menyebabkan dia menggeliat kesakitan, dan kejang-kejang ini menciptakan gempa bumi. Dan dalam keadaan ini dia berbaring sampai membebaskan diri di Ragnarok.
</string>
    <string name="midgard">Midgard, rumah para manusia berada di pusat dunia dan tepat berada dibawa Asgard. Midgard dan Asgard dihubungkan oleh jembatan pelangi bernama Bifrost. Midgard juga dikelilingi oleh lautan yang sangat luas.
\n\n
Dalam mitologi Nordik, manusia yang pertama kali tinggal di Midgard adalah Ask dan Embla, mereka diciptakan dari pohon oleh Odin dan dua saudaranya setelah mengalahkan Ymir. Odin tahu bahwa manusia sangat lemah dibandingkan dewa, oleh karena itu ia membuat lautan yang luas di mana pada laut tersebut terdapat ular raksasa yang melindungi para manusia.
\n\n
Nama Midgard (Middle Enclosure) memiliki arti ganda. Arti pertama dari kata tersebut mengacu pada posisi peradaban di tengah dunia yang sebaliknya liar(jotunheim), yang tercermin pada bidang kosmologis oleh Midgard yang dikelilingi oleh hutan belantara Jotunheim yang tidak berpenghuni , dunia raksasa yang sering bermusuhan . Ini mirip dengan cara benua dikelilingi oleh lautan.
\n\n
Ular Jormungand hidup di laut dan mengelilingi Midgard terestrial dan hutan belantara di perbatasannya, dan Aegir dan Rantinggal di kedalaman perairan yang sama dan merenggut nyawa pelaut yang malang.  Sumbu vertikal ini diwakili oleh pohon dunia Yggdrasil , yang memegang Asgard di cabang atasnya, Midgard di pangkal batangnya, dan dunia bawah di antara akarnya.</string>
    <string name="mimir">Mímir , (The Rememberer) adalah makhluk yang sangat bijaksana dan penasihat para dewa. tidak mungkin untuk mengatakan apakah dia dianggap sebagai dewa Aesir atau raksasa .
\n\nRumah Mimir tampaknya adalah sebuah sumur yang disebut Mímisbrunnr , yang mungkin identik dengan Sumur Urd .Odin mengorbankan mata untuk Mimir dengan imbalan minuman dari sumur Mimir agar dapat melihat masa depan.
\n\nMimir dibunuh dan dipenggal oleh Vanir selama Perang Aesir-Vanir . Setelah melihat kepala yang terpenggal, Odin mengawetkannya dengan ramuan khusus dan menyanyikan lagu-lagu ajaib untuk mengawetkannya. Dia berkonsultasi dengan kepala pada saat dibutuhkan, dan terus memberikan nasihat yang tak tertandingi.</string>
    <string name="modimagni">Dalam mitologi Nordik, Magni adalah putra yang luar biasa dari dewa Aesir Thor dan kekasihnya, jötunn Járnsaxa. Melalui ayahnya dia adalah kakak tiri Móði  dan rúðr, dan melalui ibunya adalah saudara tiri Heimdallr.
\n\nBaik Magni dan Modi akan selamat dari Ragnarök, mewarisi palu legendaris ayah mereka, Mjölnir.
\n\nMagni yang berusia tiga tahun dikatakan sebagai satu-satunya dewa Aesir yang cukup kuat untuk mengangkat kaki jötunn Hrungnir dari Thor. Sebagai hadiah atas kekuatannya, kuda Hrungnir, Gullfaxi, diberikan kepada Magni oleh Thor.</string>
    <string name="muspelheim">Muspelheim berada di wilayah paling selatan dalam dunia mitologi Nordik. Muspelheim adalah tempat panas yang penuh lava dan api.
\n\nApi dari Muspelheim dan es dari Niflheim bertemu di tengah Ginnungagap dan menempa raksasa Ymir , makhluk pertama yang mayatnya akhirnya membentuk dunia.
\n\nTempat tersebut adalah tempat tinggal dari raksasa dan setan api yang dipimpin oleh Surtr, musuh para dewa.
\n\nDi Ragnarok nanti, Surtr akan pergi dengan pedang api yang menyala di tangannya dan menyerang Asgard yang lantas mengubah Asgard menjadi neraka.</string>
    <string name="nerthus">Nerthus adalah dewi bumi.  tiap tahun diselenggarakan festival dimana sang dewi melakukan perjalanan dengan kereta perang yang ditarik dau ekor sapi betina putih, dengan ditemani pendeta wanita. Tidak boleh dilakukan perang selama kegiatan ini berlangsung. Bahkan peralatan besi dikunci selama sang dewi melakukan perjalanan. Setiap tempat yang dilalui oleh sang dewi akan memperoleh keberuntungan.
\n\nPada akhir festival, pendeta akan memandu kereta perang menuju sebuah danau keramat, di sana Nerthus mandi. Kereta perangnya kemudian ditutupi kain. Setelah beberapa budak terpilih memandikan sang dewi di danau, para budak itu ditenggelamkan sebagai kurban bagi Nerthus.
\n\nAtribut Nerthus juga mirip dengan padanannya dalam mitologi Kelt, yaitu Matres atau Matrone, yang merupakan kelompok dewi ibu yang terkenal di sungai Rhine.
\n\nMeskipun pemujaan Nerthus nampaknya berakhir pada aabd ke-5 atau ke-6, tradisi pada masa selanjutnya menyebutkan bahwa dia diidentikkan dengan dewa dari mitologi Nordik, yaitu Njörd (Njord), yang merupakan dewa angin dan laut Vanir. Njörd adalah bentuk maskulin dari Nerthus. Bagaimana Nerthus dapat mengalami perubahan jenis kelamin.
\n\nNerthus bisa jadi merupakan saudari dan istri tanpa nama dari Njörd, dalam mitologi Nordik, yang menjadi ibu Freyr dan Freyja. </string>
    <string name="nidhogg">Nidhogg adalah ular/naga yang paling depan dari beberapa ular atau naga yang tinggal di bawah pohon dunia Yggdrasil dan memakan akarnya. Ini sangat berbahaya bagi pohon, yang memegang Sembilan Dunia kosmos.
\n\nTindakan Nidhogg memiliki niat untuk menarik kosmos kembali ke kekacauan, dan dia, bersama dengan kelompok reptilnya, karena itu pasti dapat diklasifikasikan di antara para raksasa (atau, sebagaimana mereka disebut pada zaman pra-Kristen, pemakan).
\n\nDari sini masuk akal jika Nidhogg memiliki peran penting dalam Ragnarok , kehancuran alam semesta . Hal ini memang tampaknya menjadi kasus.
\n\nNidhogg digambarkan terbang keluar dari bawah Yggdrasil selama Ragnarok, mungkin untuk membantu tujuan para raksasa.</string>
    <string name="niflheim">Niflheim adalah wilayah tergelap dan terdingin di dunia menurut mitologi Nordik. Niflheim berada di wilayah utara Ginnungagap.tanah air dari kegelapan purba, dingin, kabut, dan es, Di sana juga terdapat sumur tertua yang bernama Hvergelmir yang dilindungi oleh naga besar bernama Nidhug.
\n\nKonon katanya, sumur tersebut adalah asal dari semua yang hidup dan tempat dimana setiap makhluk hidup akan kembali. Walaupun begitu, di Niflheim tidak ada makhluk hidup yang dapat tinggal di tempat tersebut karena tidak ada yang dapat menahan hawa dingin Niflheim.
\n\nmakhluk pertama, raksasa Ymir , lahir ketika es dari Niflheim dan api dari Muspelheim bertemu di tengah Ginnungagap , jurang yang dulu memisahkan mereka.</string>
    <string name="njord">Njord adalah dewa angin dan laut pada mitologi nordik. Dipercaya juga sebagai dewa kekayaan oleh para pelaut pada era Viking yang selalu mengaitkan kekayaan mereka dengan laut, karena sebagian besar sumber kekayaan orang-orang Viking diperoleh dari hasil tangkapan laut. Dia diyakini memiliki kemampuan untuk menenangkan air laut dan memadamkan api, meredamkan badai, membantu pelayaran kapal yang mengalami kesulitan, dan meniup angin yang membawa keberuntungan. Njord dikaitkan dengan pelayaran dalam kepercayaan orang-orang Viking yang sangat kaya dan makmur serta mampu memberikan kekayaan dalam bentuk tanah dan benda berharga lainnya kepada mereka yang memohon bantuannya.
\n\nIa Juga digambarkan sebagai pelundung para pelaut dan nelayan serta yang menguasai nasib mereka
\n\nDewa Njord memiliki tempat tinggal di tepi laut yang disebut sebagai Noathun (tempat persinggahan kapal). Dia memiliki dua anak kembar, Freyr dan Freya serta mempunyai saudara kembar Nerthus yang juga merupakan istri pertamanya.
\n\nIa adalah pemimpin dari dewa-dewi kaum vanir khususnya pada saat terjadinya perang antara Vanir melawan dewa-dewa Aesir, yang kemudian Ia menukar dirinya menjadi bagian kaum Aesir sebagai tebusan untuk para tawanan perang kaum Vanir.
\n\nDewa Njord adalah salah satu dari beberapa dewa yang diceritakan selamat dari peristiwa Ragnarok (kehancuran Asgard).Pada suatu kisah diceritakan bahwa Njord menikah dengan raksasa Skadi, Putri dari raksasa bernama Tjahzi. Skadi menikahi Dewa Njord karena suatu kesalahannya sendiri. Kisah ini diawali dengan kejadian penculikan dewa pelayan jamuan (Dewa Idun) oleh Tjahzi yang kemudian dihakimi oleh para Dewa Aesir sehingga membuat raksasa Tjahzi meninggal. Mengetahui kejadian ini, Skadi berencana untuk membalaskan dendamnya kepada para dewa yang sedang mengadakan pesta di Asgard dengan membawa salah satu lengan raksaa Tjahzi sebagai barang buktinya.
\n\nTerjadi pertikaian yang panjang antara raksasa Skadi dan para dewa di aula Asgard. Pertikaian tersebut diakhiri dengan rekonsiliasi bahwa Skadi berhak memilih calon suaminya dari para dewa yang hadir, setelah sebelumnya Skadi menolak atas tawaran ganti rugi berupa pemberian wergild (harta emas milik dewa Odin). Akan tetapi syarat yang harus ia lakukan adalah Skadi harus memilih calon suaminya berdasarkan hanya dengan melihat kaki bagian bawahnya saja. Namun Skadi tidak mendapatkan apa yang ia harapkan, yaitu memilih Dewa Baldr (anak Dewa Odin yang berparas tampan) melainkan memilih Dewa Njord yang kukitnya tampak tua dan memikiki bau khas garam dan laut.
\n\nDewa Njord dan Skadi hidup bersama dengan kurun waktu yang cukup singkat. Hal ini dikarenakan Dewa Njord lebih memilih tinggal di tempatnya di tepian laut yang hangat dan ramai dengan gemuruh ombak, sementara raksasa Skadi tetap ingin tinggal di tempat asalnya, Thrymheim (rumah guntur), sebuah tempat di puncak pegunungan yang dingin, gelap, dan sunyi. Mereka sempat tinggal di Thrymheim selama 9 hari namun Dewa Njord tidak dapat menikmati suasana gelap dan raungan serigala, begitu juga ketika mereka mencoba tinggal di Noathun selama 9 hari, Skadi sangat terganggu dengan kicauan burung dan teriknya tepian laut, hingga akhirnya mereka memutuskan untuk berpisah.</string>
    <string name="nott">Nott adalah personifikasi malam .Nótt terdaftar sebagai putri seorang tokoh bernama Nörvi (dengan ejaan yang berbeda) dan diasosiasikan dengan kuda Hrímfaxi , sedangkan Prosa Edda menampilkan informasi tentang nenek moyang Nótt, termasuk tiga pernikahannya. Pernikahan ketiga Nótt adalah dengan dewa Dellingr dan ini menghasilkan putra mereka Dagr , hari yang dipersonifikasikan (walaupun beberapa variasi manuskrip mencantumkan Jörðsebagai istri Dellingr dan ibu Dagr sebagai gantinya). Sebagai kata benda , kata nótt muncul di seluruh literatur</string>
    <string name="odin">Odin adalah dewa tertinggi dan tertua di antara para dewa.
Odin digambarkan sebagai pria tua bermata satu. Ia memberikan salah satu matanya untuk ditukar dengan kebijaksanaan. Odin mengetahui banyak rahasia dunia. Ia memiliki 2 burung gagak bernama Huggin dan Munnin. Huggin artinya pikiran. Munnin artinya kenangan. Kedua burung gagak sering terbang keliling dunia untuk mencari kabar. Mereka membisikkan kabar itu ke telinga Odin saat bertengger di sampingnya. Odin juga memiliki sepasang serigala bernama Geri dan Freki.
\n\nSalah satu atribut yang paling mencolok dari penampilannya adalah matanya yang tunggal dan tajam. Rongga matanya yang lain kosong – mata yang pernah dipegangnya dikorbankan untuk kebijaksanaan .
\n\nPada kesempatan lain, Odin mengorbankan dirinya untuk dirinya sendiri dengan menggantung di pohon dunia Yggdrasil selama sembilan hari sembilan malam, tidak menerima makanan dan minuman. Di akhir cobaan ini, dia melihat rune , alfabet Jermanik kuno yang mengandung banyak rahasia terbesar.\n\n
Odin bertakhta di Asgard, negeri para dewa. Namun, ia suka bepergian dengan menyamar agar bisa melihat dunia apa adanya. Saat menyamar, Odin dikisahkan berbentuk manusia tinggi besar yang memakai jubah dan topi. Ciri khasnya adalah mata satunya. Odin memiliki banyak nama di berbagai daerah. Ia dikenal sebagai Blindr, si dewa buta. Odin juga dikenal sebagai Hoarr, si mata satu. Baleyg, si mata api, juga menjadi nama julukannya.
\n\nOdin memiliki senjata andalan, yaitu sebuah lembing yang dinamai Gungmir. Lembing itu dapat menembus apa pun. Pada saat dilemparkan, lembing itu akan selalu mengenai sasarannya. Lembing ini dia gunakan pada saat Ragnarok, kiamat para dewa dalam mitologi Nordik. Odin melemparkan lembingnya ke arah Fenrir, serigala raksasa yang akan melahapnya. Lembing itu lenyap di dalam mulut serigala raksasa itu. Demikian pula Odin. Ia ditelan oleh Fenrir, serigala raksasa itu.</string>
    <string name="odr">Odr adalah dewa yang tidak jelas dan jarang disebutkan.
dewa odr memainkan peran yang sepenuhnya pasif: sekali, Odr pergi jauh dari dewa lainnya. Tujuan dan alasan kepergiannya tidak pernah disebutkan.
\n\nFreya mencari dia dengan sia-sia, dan menangis tersedu-sedu saat dia tidak ada
Freya, istri Odr, hampir tidak dapat dibedakan dari istri Odin, Frigg. nama Odin dan Odr praktis identik. Odin pernah diasingkan oleh dewa-dewa lain untuk waktu yang lama, dan ketidakhadiran Odr pasti sesuai dengan saat ini</string>
    <string name="ratatoskr">Ratatoskr dikenal sebagai hewan mitos dalam mitologi Nordik. Konon, namanya diambil dari bahasa Nordik Kuno yang berarti gigi bor.
Wujud hewan ini digambarkan sebagai seekor tupai. Ia bertugas sebagai perantara pesan elang yang bertengger di puncak pohon Yggdrasil dan ular Niohoggr yang berada di dasar pohon, tepatnya pada salah satu dari tiga akar pohon itu.</string>
    <string name="siff">Sif adalah dewi Norse yang agak sering disebutkan dalam literatur Norse Kuno ,adalah bahwa dia adalah istri dari dewa badai Thor . Namanya sepertinya berarti (hubungan melalui pernikahan)
\n\nDia dikatakan sebagai ibu dari dewa Ullr yang tidak dikenal, yang ayahnya tidak diketahui ternyata adalah orang lain selain Thor.
\n\nDia juga berperan dalam kisah The Creation of Thor\'s Hammer , meskipun di sini juga, perannya benar-benar pasif. Di sini dikatakan bahwa Sif memiliki rambut emas yang indah, yang dipotong oleh penipu licik Loki suatu hari ketika dia menemukan dirinya dalam suasana hati yang sangat nakal. Thor, marah, mengancam akan membunuh Loki, tetapi Loki meyakinkan dewa guntur untuk menyelamatkan nyawanya dengan syarat dia menemukan rambut yang lebih indah untuk Sif. Thor setuju, dan Loki pergi untuk mendapatkan rambut baru Sif.
\n\nSalah satu peran utama Thor dalam agama Jerman kuno adalah sebagai pembawa kelimpahan pertanian.
\n\nKeberadaan Sif secara khusus dikaitkan dengan tumbuh-tumbuhan di permukaan bumi, yang ditunjukkan oleh sifat rambutnya, juga dikuatkan oleh fakta bahwa spesies lumut ( Polytrichum aureum ) disebut haddr Sifjar (rambut Sif) di Norse tua .
</string>
    <string name="skadi">Skadi adalah seorang raksasa dan dewi dalam mitologi Nordik. Namanya identik dengan kata benda Norse Kuno skaði , bahaya,
\n\nSkadi tinggal di pegunungan tertinggi, di mana salju tidak pernah mencair. Dia seorang pemburu yang rajin, dan busur, sepatu salju, dan skinya adalah atributnya yang paling sering disebutkan.
\n\nDia pernah menikah dengan dewa Njord . Namun, pernikahan mereka gagal; Njord tidak tahan dengan dingin dan suramnya pegunungan, dan Skadi tidak tahan dengan cahaya dan kebisingan rumah Njord di tepi pantai, jadi keduanya berpisah.
\n\nRaksasa (atau, untuk menggunakan kata yang lebih tepat menerjemahkan nama Norse Kuno mereka, pemakan) sebagian besar adalah kekuatan kegelapan, dingin, dan kematian. Skadi cocok dengan pola ini, dan tampaknya memiliki asosiasi khusus dengan musim dingin. Statusnya sebagai dewi melalui pernikahan, bagaimanapun, bersama dengan frekuensi pemujaan historisnya, tampaknya menunjukkan bahwa dia memiliki sikap yang lebih baik hati daripada kebanyakan kerabatnya, mungkin dalam kapasitas sebagai pelindung kegiatan subsisten musim dingin.</string>
    <string name="skollhati">Skoll dan Hati (atau Hati Hrodvitnisson) adalah dua serigala raksasa yang mengejar dua benda langit, yaitu matahari dan bulan.(nott dan dagr.)\n\n
Skoll dan Hati adalah anak dari fenrir, yaitu serigala raksasa yang diikat oleh para dewa agar tidak menimbulkan bencana.
\n\nFenrir sendiri telah diramalkan akan memakan dewa Odin dalam kejadian Ragnarok.
Salah satu pertanda bahwa Ragnarok akan dimulai adalah bahwa Skoll berhasil memakan Matahari, dan Hati berhasil menelan bulan. Setelah itu Sembilan Dunia akan menderita musim dingin yang panjang.  kehancuran kosmos, mereka menangkap mangsanya saat langit dan bumi menjadi gelap dan runtuh.
</string>
    <string name="surtr">Surt adalah raksasa api yang memimpin kerabatnya ke pertempuran melawan dewa Aesir dan Vanir selama Ragnarok , penghancuran kosmos . Nasib khususnya adalah membunuh dewa Freyr dan dibunuh olehnya secara bergantian. Dia berasal dari Muspelheim , wilayah panas dan api paling selatan di selatan, membawa senjata pilihannya berupa pedang yang menyala, yang dengannya dunia diratakan sebelum tenggelam ke laut.\n\n
Surt sudah ada sebelum chaos, yaitu terbentuknya alam semesta, tidak ada yang tau secara pasti dari mana surtr dilahirkan.</string>
    <string name="svartalheim">Svartalfheim adalah rumah bagi para kurcaci. Mereka hidup di dalam gua bebatuan yang gelap. Hredmar adalah raja dari para kurcaci. Walaupun memiliki tubuh yang kecil, kurcaci diberkahi dengan banyak keterampilan. Para dewa di Asgard telah menerima banyak hadiah dari para kurcaci, misalnya tombak Odin dan palu Thor.
\n\nPara kurcaci adalah ahli pandai besi dan pengrajin yang hidup di bawah tanah. Oleh karena itu, Nidavellir atau Svartalfheim mungkin dianggap sebagai labirin, kompleks tambang dan tempa bawah tanah.</string>
    <string name="thor">Thor adalah salah satu tokoh paling menonjol dalam mitologi Nordik. Dia adalah dewa utama meskipun dia mencapai puncak popularitasnya di antara orang-orang Skandinavia pada akhir Zaman Viking.
\n\nThor, dewa guntur yang berotot, adalah arketipe prajurit yang setia dan terhormat, cita-cita yang dicita-citakan oleh prajurit manusia biasa. Dia adalah pembela tak kenal lelah para dewa Aesir dan benteng mereka, Asgard , dari gangguan para raksasa.
Tidak ada yang lebih cocok untuk tugas ini selain Thor. Keberanian dan rasa kewajibannya tak tergoyahkan, dan kekuatan fisiknya hampir tak tertandingi. Dia bahkan memiliki sabuk kekuatan yang tidak disebutkan namanya ( Megingjarðar Norse Kuno ) yang membuat kekuatannya berlipat ganda ketika dia memakai sabuk itu. Namun, miliknya yang paling terkenal adalah palunya, Mjöllnir. Jarang sekali dia pergi ke mana pun tanpanya. Bagi orang-orang kafir Skandinavia, sama seperti guntur adalah perwujudan dari Thor, kilat adalah perwujudan dari palunya yang membunuh raksasa saat ia berkuda melintasi langit dengan kereta yang ditarik kambing. (Tentu saja, mereka tidak percaya dia secara fisik mengendarai kereta yang ditarik oleh kambing – seperti yang lainnya dalam mitologi Jerman, ini adalah simbol yang digunakan untuk mengekspresikan realitas tak kasat mata di mana dunia material dianggap berpola.)
\n\nMusuh khusus Thor adalah Jormungand , ular laut raksasa yang mengelilingi Midgard , dunia peradaban manusia. Dalam satu mitos, ia mencoba menarik Jormungand keluar dari laut saat dalam perjalanan memancing , dan dihentikan hanya ketika rekan raksasanya memotong tali pancing karena takut. Thor dan Jormungand akhirnya saling berhadapan selama Ragnarok , namun, ketika keduanya saling mengakhiri.
\n\nMengingat perlindungannya yang selalu waspada terhadap kosmos pra-Kristen Eropa utara dari kekuatan kekacauan, kehancuran, dan entropi yang diwakili oleh para raksasa, agak ironis bahwa Thor sendiri adalah raksasa tiga perempat. Ayahnya, Odin , adalah setengah raksasa, dan ibunya, dengan berbagai nama sebagai Jord (Old Norse Bumi), Hlöðyn, atau Fjörgyn , sepenuhnya dari keturunan raksasa. Namun, garis keturunan seperti itu sangat umum di antara para dewa, dan menunjukkan bagaimana hubungan antara para dewa dan raksasa, yang tegang dan penuh perselisihan, tidak dapat direduksi menjadi sekadar permusuhan.
\n\nAktivitasnya di alam ilahi dicerminkan oleh aktivitasnya di alam manusia (Midgard), di mana ia dihimbau oleh mereka yang membutuhkan perlindungan, kenyamanan, dan berkat serta kesucian tempat, benda, dan peristiwa. Banyak prasasti rahasia yang masih hidup memanggilnya untuk menyucikan kata-kata dan tujuan yang dimaksudkan, dan dialah yang dipanggil untuk menyucikan pernikahan. Bukti ini dilestarikan, di antara tempat-tempat lain, dalam kisah Thor Menyamar sebagai Mempelai Wanita . Pemukim Islandia paling awal memintanya untuk menguduskan sebidang tanah mereka sebelum mereka membangun bangunan atau menanam tanaman.
\n\nPalu Thor dapat digunakan untuk menguduskan semudah itu dapat digunakan untuk menghancurkan - dan, pada dasarnya, kedua sifat ini adalah satu dan sama, karena pemurnian apa pun harus melibatkan pembuangan kekuatan atau elemen musuh. Pemberkatan pernikahan, misalnya, dilakukan melalui palunya. Mungkin kasus yang paling mencolok dari hal ini, bagaimanapun, adalah kemampuannya untuk membunuh dan memakan kambing yang mengendarai keretanya, mengumpulkan tulang-tulang mereka di kulit mereka, memberkati kulit dengan palu, dan menghidupkan kembali hewan-hewan itu, sehat dan penting seperti sebelumnya.
\n\nKesuburan dan Pertanian
Selain perannya sebagai pejuang teladan dan pembela tatanan masyarakat dan ambisinya, Thor juga memainkan peran besar dalam mempromosikan pertanian dan kesuburan (sesuatu yang telah disarankan oleh berkatnya dari tanah di mana yang pertama Islandia menetap). Ini adalah perpanjangan lain dari perannya sebagai dewa langit, dan yang terutama terkait dengan hujan yang memungkinkan tanaman tumbuh. Sebagai sejarawan Jerman abad kesebelas Adam dari Bremen mencatat, Thor, kata mereka, memimpin udara, yang mengatur guntur dan kilat, angin dan hujan, cuaca cerah dan tanaman.Istrinya yang jarang disebutkan, Sif, terkenal karena rambut emasnya di atas segalanya, yang tentunya merupakan simbol ladang gandum. .</string>
    <string name="tyr">Tyr adalah dewa perang Norse, tetapi juga dewa yang, lebih dari yang lain, memimpin masalah hukum dan keadilan. Perannya dalam mitos Zaman Viking yang masih hidup relatif kecil, dan statusnya di bagian akhir Zaman Viking mungkin juga kecil. Tapi ini tidak selalu terjadi. Jenis bukti lain menunjukkan kepada kita bahwa Tyr pernah menjadi salah satu dewa terpenting bagi bangsa Nordik dan bangsa Jermanik lainnya.
\n\nPerang, Hukum, dan Keadilan
\n\nPeran Tyr sebagai salah satu dewa perang utama dari Norse, bersama dengan Odin dan Thor , valkyrie Sigrdrifa menginstruksikan pahlawan manusia Sigurd untuk memohon Tyr untuk kemenangan dalam pertempuran.Loki menghina Tyr dengan mengatakan bahwa dia hanya bisa menggerakkan orang untuk berselisih, dan tidak akan pernah bisa mendamaikan mereka.
\n\nTyr jauh dari sekedar dewa perang. Bahkan, peran utamanya tampaknya adalah sebagai penegak hukum dan keadilan.</string>
    <string name="urd">Sumur urd merupakan sumur takdir yang dijaga oleh makhluk bernama Norns,norns adalah kumpulan dari tiga dewi yang menguasai takdir. Dewi-dewi itu adalah Urd, Verdandy, dan Skuld. sumur urd berada di bawah batang/pohon yggdrasil\n\n ada cerita yang menceritakan bahwa odin pernah pergi ke sumur urd untuk memperoleh rune (kekuatan untuk melihat masa depan) odin sampai berpuasa dan menggantungkan dirinya ke pohon,menusuk dirinya dengan tombak selama seminggu,para norns lah yang mengatakan akan ada kiamat ragnarok.</string>
    <string name="valkrie">Dilambangkan dalam kitab lama bahwa Valkyrie adalah manusia bersayap yang membawa tongkat. Valkyrie dianggap dewa karena bijak dan biasanya membantu para prajurit Nordik dalam peperangan. Mereka bertugas memanggil jiwa-jiwa orang-orang meninggal yang terpilih untuk dibawa ke Valhalla untuk dijadikan Einherjar yang nantinya akan membantu para dewa saat Ragnarok tiba.
\n\nCitra modern para valkyrie sebagai gadis anggun dan bangsawan yang membawa pahlawan mati ke Valhalla.  hubungan cinta mereka dengan pria manusia dan mereka membantu Odin dalam mengangkut favoritnya di antara mereka yang terbunuh dalam pertempuran ke Valhalla, di mana mereka akan bertarung di sisinya. selama Ragnarok .
\n\nSejauh yang kita ketahui hari ini, para Valkyrie selalu memiliki karakteristik seperti itu, tetapi di zaman kafir mereka jauh lebih jahat. Arti nama mereka, (pemilih yang terbunuh,) tidak hanya mengacu pada pilihan mereka yang mendapatkan izin masuk ke Valhalla, tetapi juga pilihan mereka yang mati dalam pertempuran dan menggunakan sihir jahat untuk memastikan bahwa preferensi mereka dalam hal ini membuahkan hasil. . Contoh Valkyrie memutuskan siapa yang hidup dan siapa yang mati berlimpah di Eddas dan saga . Sisi mengerikan para Valkyrie diilustrasikan paling jelas dalam Darraðarljóð , sebuah puisi yang terkandung dalam Saga Njal . Di sini, dua belas valkyrie terlihat sebelum Pertempuran Clontarf, duduk di alat tenun dan menenun tragisnasib para pejuang (suatu kegiatan yang sangat mengingatkan pada Norn ). Mereka menggunakan usus untuk benang mereka, kepala yang terpenggal untuk pemberat, dan pedang dan panah untuk pengocok, sambil melantunkan niat mereka dengan kegembiraan yang tidak menyenangkan.  The Saga of the Volsungs membandingkan melihat valkyrie dengan menatap api.</string>
    <string name="vallhala">Vallhala adalah aula tempat dewa Odin menampung orang mati yang dia anggap layak untuk tinggal bersamanya.Valhalla yang terang seperti emas terbuat dari perisai, dan memiliki tombak untuk kasaunya. Kursi yang terbuat dari penutup dada mengelilingi banyak meja pesta di aula yang luas.
Gerbangnya dijaga oleh serigala, dan elang terbang di atasnya.
\n\nOrang mati yang tinggal di Valhalla, sang einherjar , menjalani kehidupan yang membuat iri prajurit Viking mana pun. Sepanjang hari, mereka berkelahi satu sama lain, melakukan perbuatan mulia yang tak terhitung jumlahnya di sepanjang jalan. Tetapi setiap malam, semua luka mereka disembuhkan, dan mereka pulih sepenuhnya.
\n\nMereka pasti sangat bersemangat dari semua pertempuran itu, dan makan malam mereka tidak mengecewakan. Daging mereka berasal dari babi hutan Saehrimnir (Old Norse Sæhrímnir, yang hidup kembali setiap kali dia disembelih dan disembelih. Untuk minuman mereka, mereka memiliki mead yang berasal dari ambing kambing Heidrun (Old Norse Heiðrun. Dengan demikian, mereka menikmati persediaan makanan dan minuman yang sangat lezat tanpa henti. Mereka ditunggu oleh Valkyrie yang cantik .
\n\nTapi einherjar tidak akan menjalani kehidupan yang mempesona ini selamanya. Penduduk Valhalla yang ahli dalam pertempuran ada di sana atas kehendak Odin, yang mengumpulkan mereka untuk tujuan yang sangat egois agar mereka datang membantunya dalam perjuangan yang ditakdirkan melawan serigala Fenrir selama Ragnarok – pertempuran di mana Odin dan einherjar ditakdirkan untuk kalah mati.</string>
    <string name="vanaheim">Vanaheim ( Old Norse Vanaheimr , Tanah Air Vanir ) adalah salah satu dari Sembilan Dunia yang terletak di sekitar pohon dunia Yggdrasil . Sesuai dengan namanya, Vanaheim adalah rumah bagi dewa Vanir.
\n\nDewa Vanir adalah ahli sihir dan dapat memprediksi masa depan. Tidak ada yang tahu Vanaheim berada dan tidak ada yang tahu seperti apa bentuk dari Vanaheim. Tiga dewa Vanir yang paling dikenal adaah Njord, Freya dan Freyr.</string>
    <string name="ve">Ve adalah salah satu dewa Skandinavia kuno dan, bersama dengan Odin dan Vili, putra dari pasangan primordial raksasa Bor dan Bestla. Ketiga bersaudara itu menciptakan langit dan bumi dari tubuh yang terbunuh dari makhluk purba Ymir dan membangun dua belas alam. Mereka juga menciptakan Ask dan Embla, pasangan manusia pertama.</string>
    <string name="verd">Adalah elang yang duduk di antara mata elang tanpa nama yang bertengger di atas dari pohon dunia Yggdrasil . Veðrfölnir terkadang di -inggriskan secara modern sebagai Vedrfolnir , Vedfolnir atau Vethrfolnir .
\n\nElang yang tidak disebutkan namanya, ratatoskr tupai membawa pesan antara elang yang tidak disebutkan namanya dan Nidhöggr , wyrm yang berada di bawah pohon dunia.mereka berkirim pesan saling mengejek.</string>
    <string name="vili">Dalam mitos Skandinavia, salah satu dewa primordial, saudara Odin dan Ve. Mereka bertiga bertanggung jawab atas penciptaan alam semesta, serta manusia pertama.</string>
    <string name="ygg">Dalam mitologi Nordik, Yggdrasil adalah pohon kehidupan, pohon raksasa yang sangat besar dan keramat yang menghubungkan sembilan dunia dalam kosmologi Nordik.Yggdrasil digambarkan seperti pohon yang menopang alam semesta. Maka, sebelum disebut Yggdrasil, pohon ini juga dinamai Mimameidr oleh masyarakat Nordik Kuno yang berarti penyangga alam semesta. Kadang kala disebut  Lérað.
\n\n
Pada cabangnya terletak Ásgard, Vanaheim, dan Álfheim. Pada batangnya terletak dunia manusia yang bernama Midgard, yang mana Jötunheim juga berada di sekitarnya, dan di bawahnya terletak Nidhavellir yang juga disebut Svartálfheim. Ketiga akarnya menembus tiga dunia yang bernama Hel, Niflheim, dan Muspelheim, meskipun hanya dunia pertama yang memperoleh mata air Yggdrasil.
Yggdrasil muncul dalam mitologi ,Ragnarök. Dalam mitologi tersebut, hanya dua manusia yang berhasil menyelamatkan diri dari Ragnarök, bernama Lif dan Lifthrasir, yang berlindung pada cabang Yggdrasil. Di mana mereka hidup dari embun dan dilindungi.
\n\n
Ada beberapa makhluk yang tinggal di cabang-cabang Yggdrasil. Selain Nidhoggr dan beberapa ular, yang menggerogoti akarnya., Ratatoskr, dan seekor elang verdfornir. Elang dan tupai itu sering bergantian mengganggu Nidhog.
\n\n
Sementara kambing Heidrun hidup di atap Valhalla, bersama rusa jantan Eikthyrnir. Heidrun suka memakan tunas baru yang tumbuh dari pohon, dan Eikthyrnir memakan daun Yggdrasil.
\n\n
Meski demikian Heidrun juga menghasilkan aliran madu ke bak besar Valhalla. Madu ini dimanfaatkan para kesatria yang sering berlatih untuk Ragnarok.
Tetapi dalam beberapa bagian, Yggdrasil dan Odin juga dianggap satu sosok yang sama.
\n\n
Karena menopang dunia, Ygdrassil dilindungi oleh tiga perempuan tua yang disebut Norn. Mereka digambarkan sebagai Urd (masa lalu), Verdandi (sekarang), dan Skuld (masa depan). Ketiga Norn itu juga bertugas untuk membentuk waktu lewat menenun.
\n\n
Yggdrassil juga akan menjadi tempat dua manusia terakhir—Lif dan Lifthrasir—untuk berlindung. Dalam perlindungan inilah, ketika segala kekacauan berakhir, mereka akan menjadi Ask dan Embla untuk mengulang kembali penciptaan umat manusia.</string>
    <string name="ymirfight">Raksasa awal yang pertama dikenal sebagai Ymir (pengerang). Para raksasa es memanggilnya Aurgelmir (penyeru kerikil). Ymir adalah makhluk pertama yang tercipta di dunia. Ymir adalah leluhur bangsa raksasa es. Raksasa es lahir dari keringat di ketiaknya.
\n\nYmir adalah ayah dari raksasa bertangan enam tanpa nama yang memperoleh nutrisi oleh sapi raksasa bernama Audumla. Audumla sendiri memperoleh makanan dengan cara menjilati bebatuan. Bebatuan itu dijilati hingga membentuk manusia dan menjadi dewa awal yang bernama Buri. Buri adalah ayah dewa (atau raksasa) awal lainnya, yaitu Bor. Bor dan Bestla menjadi orang tua tiga dewa, yakni Odin, Vili dan Ve.
\n\nOdin dan saudara-saudaranya, Vili dan Ve, membunuh Ymir. Mereka menggunakan tubuhnya untuk menciptakan dunia. tengkoraknya menjadi langit dan alisnya menjadi Midgard, tempat umat manusia. </string>
    <string name="ymir">YMIR adalah raksasa hermafrodit dan makhluk pertama yang muncul dalam mitos penciptaan Nordik . Sebagai raksasa pertama, dia adalah nenek moyang dari semua raksasa lainnya – dan, karena hampir semua dewa sebagian diturunkan dari raksasa, dia juga nenek moyang mereka.
\n\nYmir lahir ketika api dari Muspelheim dan es dari Niflheim bertemu di jurang Ginnungagap . Ymir disusui oleh sapi Audhumla untuk makanannya. Ketika dia tidur, beberapa raksasa lainnya dikandung secara aseksual dalam tubuh hermafrodit Ymir, dan secara spontan muncul dari kakinya dan keringat dari ketiaknya.
\n\nAudhumla menerima makanannya dari jilatan garam, dan saat dia menjilat, makhluk bernama Buri, dewa Aesir pertama , dibebaskan dari dalam garam. Dia menghasilkan seorang putra, Borr, yang dikawinkan dengan Bestla, salah satu keturunan Ymir. Dari persatuan mereka datanglah Odin , kepala suku Aesir, dan dua saudara laki-lakinya, Vili dan Ve .
\n\nSaudara-saudara inilah yang kemudian membunuh Ymir dan membentuk kosmos dari mayatnya.
\n\nSecara tematis, Ymir adalah personifikasi dari kekacauan sebelum penciptaan, yang juga digambarkan sebagai kekosongan impersonal Ginnungagap. Baik Ymir maupun Ginnungagap adalah cara berbicara tentang potensi tak terbatas yang belum teraktualisasikan, yang belum menjadi hal khusus yang kita temukan di dunia sekitar kita. Inilah sebabnya mengapa orang Viking menggambarkannya sebagai kekosongan (seperti banyak orang lain yang tak terhitung jumlahnya; pertimbangkan kegelapan di permukaan laut dari bab pertama Kitab Kejadian, misalnya). Ini adalah ketiadaan. Namun demikian, ia mengandung hal-hal dasar yang darinya para dewa dapat membuat hal-hal yang benar – dalam hal ini, materi utama adalah tubuh Ymir, yang dirobek para dewa untuk membuat elemen-elemennya.
\n\nSangat cocok bagi Ymir untuk menjadi nenek moyang para raksasa, karena ini adalah peran umum para raksasa dalam mitos Nordik. Mereka adalah kekuatan kekacauan tak berbentuk, yang selalu mengancam untuk merusak dan akhirnya membalikkan tatanan yang diciptakan para dewa (dan di Ragnarok , mereka berhasil). Tapi raksasa lebih dari sekedar kekuatan penghancur.</string>
    <string name="ttgaplikasi">TENTANG APLIKASI</string>
    <string name="tentang">Sebelum orang Norse (alias Viking jermanik) memeluk agama Kristen selama Abad Pertengahan, mereka memiliki agama pagan asli yang semarak yang sama indahnya dengan lanskap Nordik yang terkait erat dengannya. Inti dari agama itu adalah apa yang sekarang kita sebut “mitologi Nordik:” kumpulan cerita religius yang memberi makna pada kehidupan Viking. Mitos ini berkisah tentang dewa dan dewi.dan di aplikasi ini kami merangkumnya dan memberikan informasi tentang dewa dewi nordik yang dikemas secara ringkas dan mudah dipahami, yang berasal dari sumber sumber norse kuno.</string>
    <string name="aplikasilain">APLIKASI LAINNYA</string>

</resources>